地鐵上的黑衣女人(1)

細佬一路都好中意睇恐怖故事 ，今次第一次寫以香港做背景嘅故仔，希望聽下各位巴打意見...我希望個故事盡量唔會太長，宜家出住一半先，聽日會將後面寫埋

（1）
一望手錶，原來已經凌晨12點半…今晚同個舊同學係西營盤食飯敘舊，唔經唔覺已經咁晏。

好彩其實都唔算太夜，應該可以趕上地鐵尾班車。唔知係咪呢個站附近無乜娛樂，月台好冷清，如果換做中環應該仲有唔少夜蒲嘅MK等車。我企係月台向兩邊望，居然只有我同不遠處車頭等車嘅黑衣女人。個女人幾奇怪，佢個頭好似定住左，一直都係側向右邊。其實世間無奇不有，其實一個側頭企嘅黑衣女人無乜特別，但係如果係一個無人嘅月台就唔同講法。我個心一怯：唔好望，保持距離… 雖然心裡面咁諗，但眼角都係不自覺向佢個方向望：個女人仲係企係原位，保持翻個姿勢。好彩，唔好自己嚇自己。

為左舒緩氣氛，我決定打開clash royale，打翻場友誼賽。“前往柴灣嘅列車即將到達…”地鐵廣播響起，我仲未打完呢鋪啊大佬，正抬頭之際，突然，眼角留意到，個黑衣女人居然企係我隔離！“哇，diu” 我心裡面大叫左一聲。身體好誠實咁退後左幾步… 個女人嘅姿勢仲保持翻之前咁 – 個頭右側直立。我個腦一片空白，只想即刻快步行去其他門，準備上車，但不經意望左塊玻璃一下…Shit! 玻璃上面反射出個女人嘅面：佢眼耳口鼻都齊，不過正常人對眼係打橫，但佢對眼係打豎生（示意圖）！唔通咁所以佢要打側個頭？不過我已經無精神去諗原因，只覺到有少少呼吸困難，仲有少少腳軟，原來恐懼到極點係咁嘅感覺… 但好彩我都勉強支撐行到去接近車尾嘅位置，然後隔著玻璃，飛快嘅地鐵係面前出現。咁耐都未停低開門架，我發覺我對手系度震。車廂裡面零星嘅幾個人係面前飛快閃過：如果呢一刻，我見到車廂裡面嘅人都係個女人咁嘅樣，我一定馬上崩潰… 不過好彩，見到嘅都正常樣。對眼好似犯賤咁係要向右掃一下，唔睇由自可，我驚覺個黑衣女人同我就係一度閘門之隔！空氣係呢一刻似乎凝固左。個女人個頭機械式咁慢慢向我轉過黎… 我第一次感覺到自己個心好似要跳出黎…“啪” 地鐵門打開，我即刻頭也不回咁衝入去 – 起碼裡面有我嘅同類，呢一刻我必須承認人係群居動物。當我定神回頭一望，發覺地鐵車門外乜野都無，而由車廂裡面一眼望去有幾個人 – 雖然唔多，但起碼係正常人。

我松左一口氣：幻覺黎嗟，嚇我唔到嘅… 雖然心裡面咁諗，但手仲係唔爭氣咁震。“請勿靠近車門…” 地鐵車門關上，一切正常…我重重舒左一口氣。但係唔知點解，我仲系覺得有d唔自在嘅感覺 – 可能今日太攰啦… 由於平時無讓座嘅習慣（我一般有位都唔會坐，費事要成日留意身邊有無老人或者孕婦，坐都坐得唔自在），我揀左兩個車廂接駁位挨系度，有人話唔中意企呢個位，因為驚如果出意外：如果兩個車廂分開，企呢個位就會跌落去路軌 – on 99, 如果係嘅話，企邊都死啦。車終於開動啦，呢個車廂接駁位發出高分貝高頻率嘅聲，搞到我耳仔唔太舒服，我索性帶耳機。
“咯咯咯”，我好似聽到身後車身傳黎類似敲門嘅聲。